數學系你問我答

睇下有冇人有興趣有問題想問
唔好問數就得

解釋一下mcmc

係咪毒撚

可唔可以影條你最近做過嘅題上嚟
想睇下有幾深

對賭錢有冇用

唔識, search 左一下, 睇落似stat/ cs 個邊

數學系同數學教育有咩分別

係
入U個陣A0
睇個勢應該會A0 grad
hi 成個數學系60幾人得個幾條女
而且仲要係

Probabilistic modelling

係咪 city?
我識朋友4c+1 17分入到

計唔計到我幾時發達

點會，我係女聽數學系即刻濕哂

你最感興趣嘅係咩topic?
讀完有咩出路有咩打算

讀完出黎做個model，每個月等馬會派數比你

讀u時讀過intro ode
好似剩係背式 代數字
讀上去係咪都係咁on 9

不過其實好少真係做數
多數係睇書算

undergrad 知識唔會有
可能stat/ cs 幫助大d
之前咪咩話有個stat教授賭馬贏左好多

唔係

呢條計黎有咩用？
實際生活應用到嗎？

應該係脫離連登個日
好似係

數底一般 自學微積分會唔會好吃力
利申: 純粹好奇

講左既話好似好容易暴露身份
出路呢家野
讀到上去就遲d出黎搵工
讀唔到上去就即刻去搵工
睇下做唔做到老師/ programmer 掛

讀數最top的人可以top成點

上到去ode pde 好似多數係prove existence
即係做下d estimation 睇下條野有冇個solution
不過多數都係證到有existence 但係搵唔到
利申: 唔熟求糾正

留名想入數學系
俾英國條橋reject咗

理論上跟住本書睇下d examples 做下exercise 用下wolfram alpha 應該就唔係好難既
不過都好睇天份
見過有人學得好痛苦
不過其實若果只係有數想計其實可以直接用wolfram alpha

邊方面

唔答我既

然後oxford 收左你?
而且英國bristol warwick 都好好架

Euler都俾人reject

數方面

做多少少好

sor 睇漏左

數學教育讀完出黎好似可以教書
教小學應該ok
教中學唔清楚
數學系就要讀多個pgde 先教到
然後家陣pgde 都好似唔太易入

數學系收分高d

數學系學既野主要係數學
數學教育要學埋教育
所以學既數學少d淺d
所以若果想做數學研究唔應該讀數學教育

然後就係最最最最最最重要既分別
就係數學教育多女好撚多
當然你入左數學系都有機會識到
不過通常會因為ocamp同埋上堂時間唔同而難d識

你讀pure math 定applied math ?
覺得applied math 有數計下
Pure math 除非讀上去唔係好似無乜用

Stat撚留名

頭幾年會多數係
唔多上堂 自己做自己野
但係考試勁高分
然後你問親佢咩問題都會秒答到
順便話埋比你知邊本書有

到到就黎grad個陣佢睇既書
你係連書名都睇唔明
然後你每次見到佢既時候佢都係度睇緊書

Eigenvalue 同complex argument 有咩關係

又睇漏左

數學呢架野基本都係冇用既
你可以當數學其實只係班人係度圍威喂呃政府錢黎

不過真係想知現實世界既應用既話
topology 聽講好似有d電腦野會用得著
algebra 關於finite field 既野好似因為電腦所以有左價值
number theory 既prime number 好似密碼學有用

除非專攻differential equation
ODE黎計其他純數學既人好多時知
1.佢有solution
2.個solution係唯一如果你fix個initial/boundary data
3.如果連續咁郁堆 initial/boundary data, 個solution都係跟住連續郁
就夠
真係要solve個ode既closed form出黎genetally係唔易

而pde人好似都係estimate下個solution有咩regularity

最有用係 Bayesian inference

完全同意
班數學人痴線架 (從凡人角度睇）

見人寫program完全唔明點解可以用complex argument 同Euler's formula 去solve Matrix 嘅 eigenvalue，可唔可以講下

pure
都可以出黎教書既
不過數學呢架野
applied 出黎搵工應該都只係做到普通programmers

stat 好啊, 起碼唔洗驚冇人請

覺得冇關係, 可能係我唔識
最大既問題係點define 個complex argument
因為好似只可以對一個number 咁去define

而且若果成個matrix 都係real entries 咁個complex argument 應該比唔到咩data 出黎

巴打數學系?

最慘係遇到d勁串既
例如係度哂咩我讀過n個關於X topic 既科
hi 冇人想知啊

DSE 幾多分 ?

好似已經知你係邊度人
我諗當時我在場

唔好好多高級工種請人做modelling咩

精算撚留名

咩u??

老鬼留名
唔知而家數學系仲多唔多勁人

會唔會讀上去

精算屈機啲定數學屈機啲

識好多精算撚數學好勁，但係識一個精算師唔識數學

有無minor/double major?

難度嚟講數學難啲

冇啊 牛同劍只可選其一嘛
我揀咗cam Bristol Warwick UCL imperial
但得一間有offer
利申：好驚自爆咗

係囉佢哋都唔識貨嘅

聽過下係關Abstract algebra 事，但我完全唔識

solve matrix 既eigenvalue唔一定岀返real values,有幾會岀complex values,所以咪會用到

精算唔撚係數學，ok? 只係插formula入機計個數，連stat都不如

利申， stat撚

但始終用algorithm solve eigenvalue係應用數學既approach
純數人唔易知道佢實際做法
一係你就要再explicit少少咁講佢點做

精算撚精算上面比較屈機
數學撚數學上面比較屈機

點睇細電undergraduate 讀外國maths master ?
會唔會好難
想讀下數

近期hit machine learning wo

邊個話係數學?

數學叻既男仔真係好型
以前鍾意嗰個人都係數學系

其實都唔知點解近期會hit 明明香港都唔重科研，美國個邊神早已經用到岀神入化，你諗下仲記唔記得google 幾時岀predictive text search 就知 耐到唔記得

廢事行外人話精算係數學
得罪講句，識m1 m2(姐係舊制pure maths/stat)
已經夠做精算師

以前用緊ngram，最多咪NN

物理系啱唔啱

函數
最基本既有邊幾條式？
定變化我都唔知點講好

佢又係度問koopa條program solve matrix power 同佢講點解佢都唔明啦 而且條program唔難寫 計既係explicit solution 唔算係Applied math

咁你又誇張左 大把人考唔到牌

Machine learning 好多branch喎 香港幾唔重科研都好 UST既ML research都係好top 而且美國同大陸IT公司花好多資源開發 仲有排玩落去

一樣好多人渣兜
總之pure science就係搓兜
stat grad留名

Applied math 留名

machine learning 關精算咩事？

係咪用ngram我就唔知喇，我淨係知google用30 layer去砌條neural network岀黎，根本就好燒錢既野黎 你係香港有部靚啲既notebook做野已經偷笑

個個都係毒撚

上去soa個網睇，有講big data 同轉制

deep learning都係近年既事啦，以前邊推得郁30層

Cs撚表示不服

Stat人如果識Bayesian inference，點都唔會揸兜瓜

Google search一定仲用緊statistic approach，deep learning 係用黎做啲stat approach 做唔到的野

有無後悔
讀上去定點

無撚用咖屌，commercial唔撚洗用呢啲野，有既我唔撚洗轉field

呢個我就唔知喇，不過香港地講big data, 得啖笑

有無成日覺得其他人（非數撚）講嘢唔make sense

巴打stat轉精算?

其實香港幾多工要ML人

再唔得自己砌個model等馬會每個月派錢比伓使

點睇phy同engine撚?

Google search 用 PageRank, 好似係

已經慣左

irrational ,illogical
啲人轉數好慢

係

phy
engine

屌我好似知你講邊個
喺coffeecon偷聽到個師弟咁數過

識個imperial數學系考咗幾年最後放棄咗 不過唔知考牌以外實際上做嘅嘢有幾難

pde唔止regularity嘅
一般(linear) pde都係咁study:
首先證明條pde有weak solution(即係in certain sense條pde有個solution, 但個solution可能其實根本唔differentiable)
然後證明個solution其實冇想像中咁差，有regularity，係會solve到條pde
個solution有冇一條formula寫到出嚟通常數學人都唔太care

當然唔止existence and regularity of solution, 仲例如會study spectrum of differential operator, stability等等

nonlinear pde就幾唔同下 不過要study嘅嘢大致上相同手，條pde簡單嘅都係relate返去linear pde再睇證到啲乜

Prelim定fellow

果然係交返比pde人會答得比較好

4+1 定4+2 定best 5? 計唔計M2? 唔記得哂

巴打
以上內容純屬虛構
如有雷同
純屬巧合
啊

each sunjects and best five

通常呢d請人既傳聞
多數係中學老師講同埋info day 聽番黎
入左U 之後反而好少聽

咁諗啦
d 大公司唔會因為你有個數學degree 而請你
始終數學系train 番黎既野都好難直接應用

話說其實家陣香港個市場飽和左未
係咪真係要番大陸搵工?

cu
深圳中文大学(香港分校)

邊間U?
仲有點為之勁人

有得讀應該會讀既...
不過這個gpa只會是我的負累

e.g. 啲hedge fund揾人做finance modelling

或者啲research based的工作

double major 係我間學校好似有難度
minor 方面想min CS

如果讀唔到做TOP個批 係咪同無讀過一樣

sor 唔熟英國系統
冇記錯係oxbridge好早dead
其他跟ucas?
btw 驚唔驚brexit搞到大學冇funding+d profs 走哂?

Yes

點解會鍾意數學

外國係指邊國先?
若果係美國既話應該係doable
始終佢個邊master 主要係為左賺錢
你只要grad之前讀一定數量既數學course (e.g. abstract algebra, analysis)
然後考一個ok高既math sub gre 分數
然後最好r到數學系profs 寫信
咁就應該得
不過有心理準備master 學費好撚貴

machine learning 聽講alphago 其實冇用到d 好Q新既技術
用個d都係上世紀80年代既野
其實係咪

tl; dr
x^r, e^x, log(x), constant function, polynomial

咁當然函數呢家野去到好後就好少用式黎表達
例如一個函數
將所有有理數打去1
無理數打去0
都係一個函數
但就冇得用一條式要寫出黎

乜唔係chem 可以去做化驗
stat 可以去做統計處咩

少少
比多次我簡應該會想讀CS/ IE
起碼唔會咁迷惘
呢一刻都叫做想讀上去

grad job個市場我都唔知
internship就好需要人

你硬係要咁講個話的都可以ge

Monte Carlo search tree, neural network, deep neural net, convolution
都唔係新野

不過點放埋一齊都唔係咁簡單...

Polynomial嚴格黎講唔算既 polynomial既evaluation function先係 好似係
不過睇佢問既野好似唔洗咁執著

少少啦
其實若果全世界都用最嚴謹既方式去講野大家都未必好開心
e.g. 我好肚餓
若果考慮一個function 由[0, infinity) 打去{0,1}
0係唔肚餓
1係肚餓
咁個function 應該係almost everywhere =1
不過有時候見到d 文科人講野覺得好on9啫

engine 撚充滿希望
識得programming 就可以搵programmer 工

phys 撚應該仲慘過數學撚
你諗下phys 要咁多funding
一個lab 又會請咁多人
真係做成世都未上到位
數學起碼做完postdoc 就有機會做到prof

以上純屬9up

巴打我完撚全唔撚知你講緊乜

屌,我係CS撚,programming 其實真係唔難

以前math冇讀好,讀master個時要一邊温書一邊追math

我而家覺得萬般皆下品, 唯有數學高

咁chur 既
math M2 both 5**
best 5 好似係33
不過中文英文好低

research based 呢家野唔sure 香港有冇
modelling 應該用唔到undergrad 知識
若果佢地真係需要同事旦一個prof 合作請佢地的phd 或者master 學生其實仲有效

睇下你食唔食到女/ 仔

當初年少無知覺得計數好好玩
又覺得窮都冇乜大不了

會唔會有少少被人當係廉價勞工既感覺?

點會食唔到

show一次Gödel's incompleteness theorem點proof
咩女都濕哂

唔想背def 出黎
記番起第一堂比個prof 問我地有邊個覺得某條polynomial係function
個d冇舉手既宜家大部份係最top個批
利申: 有舉手

cs master?
有咩數學要用?
不過香港d老闆請programmer個陣
見你唔係engine 畢業即刻reject 你

咁撚勁
btw呢個分入得神科

唔識logic

中文英文太差

可唔可以問你數？

你要記住只係對你黎講programming唔難
但現實係存在一堆programming白痴既純數佬
呢個已經係你既優勢

唔好太睇低自己，數學只係多科要用到
但如果一個人淨係識數學既話 到頭黎除左數學之外佢乜柒都做唔到
更甚如果好似我咁淨係識果少少數學但都讀到pat屎咁就肯撚定無前途

btw, 我會好想知道如果班phy人同engine人真係咁岩遇到唔靚既case果陣會點
say舊野唔夠smooth, 堆fourier series真係converge唔到
個function唔vanish at infinity, fourier transform真係會爆
咁佢地點算

我讀個間U咩都Bayesian, 80%第一堂就同你revise Bayes rule
主要係linear algebra, calculus, probability, bayesian inference
有啲科要用到Fourier analysis
有啲學formal language 要學lambda calculas, hoare logic, turing machine
唔想做programmer, 想讀phd

讀master比班phy轉field過黎的人屈機

花多啲時間停低思考下，點樣可以由題目資料或問法，推敲到要寫某一個步驟出嚟

無人可以證明到自己有無天份，淨低兩個月盡力去做啦

其實我覺得dse數學好難, 大學數反而好簡單
個時考CE覺得啲concept明, 但係就唔知點solve題(可能操得唔夠
linear algebra, calculus 個啲其實好好理解

係架 不過都要做

未必係
好多學生根本無訓練過點樣喺題目搵線索，結果鳩做幾百條但成績只係一般

係高考純數訓練到我有呢個思維，到大學讀數都有少少幫助

純數撚啱啱有個hedge research assistant offer路過

數撚做fund路過

努力讀大把前途（given個人唔好太7 識present自己）

係啊 條橋都係跟ucas ga但佢reject 咗我啫
唔驚掛

原來讀數學系開你問我答都咁多人入

唔知係唔係真啦 但我成日都覺得其實好多人對數學有興趣但因為覺得呢一科出嚟係乞食所以卻步

我以前都覺得數學係乞食科
但koopa真係show到畀我睇數學真係好多範都用到 好多嘢都關事 我好記得佢話 讀得差讀咩都係乞食 讀得好你自然讀到佢嘅妙處同埋佢嘅功用

Lm

stat撚留名,今年grad,
表示唔知出到黎做咩好

騎劫下先
其實可以考慮嘅工種都算多嘅，大前提係走出一定做到finance個諗法 好多人打j覺得寫個model可以做金融才俊
其實compu(given你識programme ) engine or even精算都有人做過
但就預左佢地嘅first choice 一定唔係你囉，專科grad點都有着數所以要好有恒心同唔好獨孤一味搵某範
另外market research 聽起黎好似stat 但其實好伏下，真係唔好做，10個有7個都做唔夠兩3年轉行

UG Math, Stat Master, Data Science Master 揮手
準備讀Machine Learning PhD

利申: Pure Math Applied Math Stat 精算 CS Econ Finance 都讀過下咁

佢靠撈補習發到達佢實咁講架

想讀cu msc應該睇咩topic

咪係
佢搵食渣

咁巴打做緊咩

巴打我讀完個engine degree 想進修數但又唔想用4年讀個degree(始終我唔鍾意大學考試主導...睇書機會少操數機會多），如果我報cu 果個 math education 或者ust 個math for educator 會唔會跟唔到個課程(master)？或者你有冇聽過cu 呢個master?
因為我degree 對數要求唔高...想進修下再入教育界發展，其實都係諗定自己睇書既同時有機會con 下professor
唔該曬

btw 好欣賞你咁高分都讀math, 細佬我低分你好多，以前因為驚乞食冇揀讀數， 後悔左幾年 你要努力呀

其實係讀緊data science master

呢科真係乞食嘛
識人退左休就走去讀番數
其實都可以當數學係興趣娛樂咁得閑就讀，好似d人讀文學、歷史、哲學、天文、科學嘅課外書咁

用probability去discribe behavior

有幾多女？最靚姓咩名咩？

想學lambda calculus

好憎人就咁講liar paradox就當證咗
點construct self referencing sentence先係精粹嘛

你又唔係想做programming language theory的research,讀黎冇咩用

唔洗特別睇
msc作用係比唔識undergrad數學既人學一轉數學同呃張cert

數學難啲休閒咁讀
所以我都唔認同嗰啲叫人有興趣就minor數 maj搵食科嘅講法

入面啲人真係好撚屎
鳩讀都滿分嗰時，竟然會有班傻仔唔合格

讀完，後悔怕辛苦唔讀MPhil而讀MSc

我都讀緊數學系 但完全應付唔到

我讀數學教育，5/16係女

第四年得教育學，冇數學堂，已經一年冇掂過大學數，唔記得曬

上面貼做harmonic嗰題我好似有印象

當初讀完cs degree幾想讀上去架, 但係反而覺得自己數學太差搞唔掂

想學番好d linear algebra有無咩意見可以提供下
有時睇到d既paper想自己dup舊code出黎都唔知佢想solve乜

利申 現職IT狗

大學讀左醫療科出來做緊野
以前中學好鐘意數理，CE同AL d數理都唔錯。不過考慮到前途問題冇讀數讀左依家個科
諗住將來讀番個msc math滿足番自己對數學既興趣，不過怕太耐冇掂唔記得哂同埋怕冇讀undergrad數要花多d時間跟
巴打有冇建議

中大？

完全唔怕
MSc Maths淺過undergrad，prof當你白紙咁教
場內仲有一大堆唔係數底嘅人，完全唔使擔心爛grade

cu個個都淺？因為自己對數學有d要求，真係想學下野同希望盡量distinction到

讀數學系嘅男人

做programmer?諗多咗喇
ive畢業打programme都快手過數學系啦

真係好撚淺
同埋佢呢個MSc無distinction，我4.0都無

留名學野
有興趣讀

多謝巴打解，過多幾年會去讀
依家要讀埋自己個科既msc先再諗

唔啦呢個sem唔得閒
有數試下放上學術台?

其實唔係
冇話唔得, 佢出親既題目其實變化唔多

想去邊度讀?

有冇得講下點做到

ching 有冇得講多少少

我原本都以為係會得一兩頁就dead

咁呢一科又真係幾乞食既

呢個時候我諗緊koopa 覺得自己讀得好定係差
u wash phd畢業都係用番中學既知識
其實佢會唔會覺得有d可惜

想知abstract algebra大概係講d乜

多謝
cu 個個math education 之前未聽過
不過睇左佢個requirement 之後數學上唔算教得好深
我諗識少少中學M1 M2 或者engine 既calculus 應該唔會跟唔到
不過若果你想入教育界既話其實唔需要好好既數學知識
反正都係教番中學數

btw 其實數學系操數機會好少架濟
我都好似有幾個星期冇計過數

probability 唔係出現次數多到一個點好似係根本冇意義
i.e. 話聽日有30% 機會落雨呢句其實係完全唔make sense
求指正

一年得3-4個?
我見過最靚個個姓陳
係內地生黎

巴打邊間U 邊一年?

女

linear algebra 應該係事旦睇本linear algebra 書(e.g. Friedberg's Linear Algebra)
或者搵間學校睇佢地既lecture notes 就得
btw cs 要用d咩linear algebra?

msc 教既野同undergrad差唔多(有人話仲淺d)
所以唔驚
不過其實真係有興趣可能直接自己睇開心d
不過自己睇應該唔理邊個都好難堅持到

yes

不要再說了.jpg

中六定係仲有幾年先dse?
有時間可以試下epymt 或者hlma 或者其他大學既summer 數學course/ camp 或者IMO

夠竟讀完數岀黎有乜好做
英文唔好報親gt都fail
It狗又唔夠cs爭
唉好灰

基本上係你有一堆element
你想比最少既規矩佢
然後睇下會出現咩結構
sor for 1999

召喚識algebra 既人類

上面有人講hedge

可以做老師既
雖然連pdge 都未必爭到

又可以轉field去讀其他系既master

又可以自己學自己考精算試

不過ibank 呢架野就冇我地份架啦

最基本係solve equation

但係因為要solve既matrix可能有d properties,
例如好sparse咁呀, 就可以用d神奇方法計快d,
又或者用d gradient decent既方法estimate個答案,
點樣搵least square value果類野,
咁中間d step都會涉及下d高級少少既linear algebra,
咩svd呀, ldu果d decomposition (p.s.其實係咪好簡單 )
然後屈屈下就出到(good enough既)答案
唔想成日睇唔明佢想做乜
linear algebra係幾乎係最有用既野

其他數學topic都好有用, 但又係唔識/睇唔明,
所以有時自學d深入既cs concept都會差d差d咁

都唔係話好簡單嘅
pure佬(好似我咁 )對點搵個solution出嚟冇咩興趣
所以唔知都唔出奇

你講果D叫numerical linear algebra, 其實應該要學過basic linear algebra先
好多algorithms都係為左將matrices擺落電腦計想計快D而出現
現實上有用過theoretical linear algebra, 但係所有野都係建基於theory之上

我知呀
你問我作為一隻IT狗最後悔係咩, 我會話係無讀好d數

Cs 佬唔會用到numeric 野，佢地考慮點model個system , 然後call library 計

除非你個field 係numeric programming

利申先中大垃圾EE仔
其實一路好崇拜讀pure sci嘅巴絲
最少佢地讀嘅野真係一層疊一層 個organization好
我地N展啲野東一忽西一忽咁教 學完之後又唔會用
最後乜柒都唔記得哂
根本唔可以好似你地咁講一大堆外人睇唔明嘅野 最少我地真係common sense多
一去到啲technical啲嘅位 e.g.點solve schrodinger/laplace equation等等PDE, stat distribution等等就話out syl 直接比結果叫我地生吞
你叫我吹啲EE野出黎自問真係唔得
respect

Google下numerical analysis應該有最簡單果d numerical linear algebra睇 但係而家實際就唔會用咁d太general model

利申都係it狗 不過讀過下applied math同d prof傾下計

夢追人巴打又見到你
冇架 一黎就話for simplicity全撚部野都係analytical/transform會converge

咩係hahn banach

year幾呀

Extension of a linear functional defined on a subspace to the whole space under certain conditions.

有個Banach Space
佢有個subspace
subspace上定義左個linear functional
咁個linear functional就可以extend去成個space 兼preserve functional norm

最常見以上既formulation
實際證到既野稍微general少少 但都係想做extension 同時preserve個domimatoing function

真心覺得數佬好勁好型

自問大學既數完全讀唔黎

自己讀stat讀到一pat屎咁

Stat同數完全唔同㗎喎

中大數學系留名
可能識樓主

我知唔同

純粹感概下

個種既話可能直接搵applied 書睇會好少少
始終睇完本linear algebra 唔會令你識點去拆個matrix 做d 好靚既form

其實我咁睇
好多時大家都係想計到個答案出黎
教點解某個方法work 或者證明會有一個答案個意義唔係真係咁大
利申: 睇到唔想睇個下好樂意信住先當佢啱

year幾?

見到有請人咪去報，interview 幾round 就有offer

有無讀數/stat既巴打分享出黎做緊d咩

想知 特別係一般人撈緊乜, D成功例子我聽黎都無意思

Engine phy d 野都來自maths
無讀過engine phys 但讀數可以好快睇得明engine phy野

但相反要engine phy 佬睇math d 抽像野未必得

我覺得係調返轉
engine phy人睇數可以淨係睇statement
但數學人因為慣咗太logical諗嘢睇唔明engine phy啲跳step/直觀

相輔相乘啦
數學唔係只係得證明同嚴謹嘅邏輯
數學有好多概念都好直觀 (compactness, genus, etc)

不過UG math students唔夠根基，只係停留喺點樣嚴謹做啱一條數
所以先有錯覺覺得數人只係得邏輯

你地覺得 stat同數讀落去感覺有咩唔同
佢地嘅著重點有咩唔同
stat engine maths 精算嘅'數'難易度會點排？
利申精算

我講嘅直觀同你講嘅直觀唔太一樣 只能講你搵篇劣質少少嘅physics paper睇就明
而我講嘅logical只係講用數學嗰種模式睇呢啲physics係唔太可能睇得明

與其話重點唔同，不如話係兩樣嘢嚟，難度都好難直接比較

year3
如果你以前有玩下數學系啲活動 可能識我

其實係點兩樣野法？
讀左年半都係小小意會到個分別但不能言傳
咁如果UG黎講學啲野邊科難d

我所講嘅數學模式嘅直觀，就係物理人嘅直觀+邏輯推論
你話數學人可能睇唔明dirac equation點樣同special relativity相容，但其實係佢哋根本就唔知乜係spin同埋SR(缺乏領域知識)

好概括咁講，數學上睇probability會係諗probability係乜，有乜properties可以研究，而統計上睇probability係一個用嚟describe data嘅一個工具

yr1 數學撚表示好似揀錯科

數學系先容易玩，有最靈活嘅curriculum
你只要pass咗最基本嘅course,識得點樣避開難嘅數學course
搭finance/econ minor可以做ibank,hedge fund
搭CS minor可以做IT, data science
搭statistics可以做data analytics

當年避開哂啲applied maths

咁就冇計喇
依家最新興嗰幾行
biostatistics, finance, machine learning, data science
等住數學系學生入行 (當然前題係唔好on99死讀數，毒到intern又唔做，prof嘅人脈網絡又唔去拎)
讀唔掂又可以退守做老師

好彩搭左stat
唔洗乞食就得

讀完ug就夠入行咩？

鐘意marine science成日ff讀完數可以去嗰邊做下ra，但發現佢地需要嘅係stat佬而我好憎stat

我ug 嗰陣都take好少 applied math 野，主要係因為太鍾意pure野，拎哂d credits去讀Pure 野，其次係我個人覺得applied 野易上手，拎本textbook自學唔難
我pg都係pure野，仲要係讀the queen of mathematics

數目字呢

數學撚+1
現在讀year2讀到好灰，
已經到了見到數就想走嘅地步
有沒有辨法拯救吓我。

-台灣某癈大數學系 dse失敗者

你講呢幾個與其話要數學系學生不如話係要coding monkey

要application就要programming (coding) 㗎啦
programming係一個數學系學生最基本嘅技能

呢啲basic skill都攞出嚟講，不如話所有各行各業人都係typesetting monkey (or MS word monkey) 啦

Ml data science同coding monkey差好遠

我係話除左數學系學生識coding之外
睇唔到邊度係等緊數學系人入行

樓上巴打講coding monkey好似錯咗focus
我最懷疑嘅係乜佢地真係需要數學系學生咩？需要stat友同埋數學好嘅finance友同數學嘅cs友咋嘛
佢地min 數學>>>>>>>>>我地min嗰幾科

數學系的確都可以試下apply，但係咪講到佢地需要數學系學生

明既...
但我自己睇我果邊d paper, 佢地算唔算applied linear algebra
不過老老柒柒, 好多時d code dup落都只係要call library,
只係唔想盲中中咁dup落去, 想知道大約點解要用呢個form黎solve呀,
咁拆同另一種拆法, 兩隻matrix各有咩優劣之類,
如果講到去點拆先計得快, 或者少d error, 再踩落去又好似跌番落CS
呢d界線好模糊, 都唔知自己係咪真係要學好d數先得

呢D算簡單
照搬DEFINITION
考試真心想死

數學嗰邊嘅ug numerical analysis解答到曬你一開始想知嘅gradient descent svd ldu least square背後嘅原理同error estimation
Linear algebra反而可以邊讀NA邊睇，甚至搵本self contain嘅NA書睇仲好。
普通linear algebra有好多你唔需要用嘅嘢，首先你甚至唔需要知咩係vector space（我估？）

cs ug都有教d基本野, 所以我先up得出d名
多謝幾位巴打既意見, 再睇下有無時間搵d書黎學下野

純數丁丁表示等乞食

未見過香港真正應用machine learning，吹水多

利申：見識少

大學research lab咪有

Market research見咁多女做都知唔對路

邊個話數學要有數目字

左上角大大個1字

有數字嗰啲都唔好玩嘅

真正數學就唔應該有數目字

都會有ge

咁我有機會識你

數學呢架野對大部份人黎講應該都幾伏

去學下programming 讀下stat/ CS?
或者可以試下自修精算試出黎直接做精算師

grad 左, 好灰

相認

樓主2017 entry?
我諗你做assessment應該見到我

俾英國條橋收咗

成日聽人講精算師過盛

依家香港班數學學生只求grade求honor讀書，theory又唔讀深啲，變咗連應有嘅優勢 (logic, rigor) 都冇埋，自毀前途

香港嘅數學系又怕班學生唔讀advanced math而愈教愈淺

然後班學生搵唔到工，轉個頭屌數學系乞食科，同其他系前途差好遠

其實好多行業都係appreciate有過數學訓練嘅學生，甚至有啲post係就算冇數學成份都寫明請math graduate
但面試見到呢啲唔合標準嘅學生，又點會請得落？

有冇得自己學stat?
想自己學黎賺錢
利申：中學雞

隔離有post屌緊你喎
回應下呀

如果想入ibank可以去考CFA。。。

They rejected me and I don't even have any "assessment"
所以我冇見過你

可唔可以教我Stat
上個Sem f左

邊間?

其實上面5間是但一間都好好架啦
期待同你一齊去英國
巴打加油

利申: 屋邨仔，報ucas都係當試下玩啦

做乜撚嘢開老屎忽mode
班讀得深嘅pure友咪一樣喺上邊俾你話on99死讀數
會得閒min stat同fina嘅人通常都係讀唔好數架啦
不過通常都有堆鐘意CS數學又好嘅勁人 佢地就真係人生贏家

條橋d 數學paper究竟可以難到咩程度

admission又唔算太難嘅
真正入到去先叫癲

咁淺

認真淺

多謝巴打
巴打個名一定係好鍾意chem定啦

另外好奇想問吓巴打 條橋幾時叫你做呢個"assessment"??
佢淨係同我講安排唔到香港interview畀我 之後我再問 佢話仲process緊 之後就reject 了

講下 machine learning 常用的 mathematical method..

咩stat

係呀我cop左一題算係m2程度嘅出黎
始終叫做13選6

我本身個人好chem，但中意math多啲
佢網上有曬日子㗎啦
10月15號deadline
11月30號去做assessment
12月頭去interview
1月就有offer啦

唔知巴打你嗰邊幾時話安排唔到?

我頂啊
個assessment 係佢通知你去定要自己自動自覺去㗎 我見冇任何通知我以為我冇機會去/佢唔invite 去

覺得自己背數多過讀數

利申: engine

數學grad 廢西唔識電腦，本身數都廢...ml要點入行，唉，冇天份真係咪讀

利申ug math, 而家Msc 讀CS 將來想做ML有關嘅工，但慨嘆依類工香港太少，自己programming又夠CS ug比

euler 巴

本來諗住唔回等佢沉
點知都係被人推番上黎

？

吹下水

唉我好似你咁一早決定到就好
嗰時揸唔定主意maths同chem一齊讀
到頭來只係讀到core course
依家final year報pg先發現自己咩都冇讀過
全部A又點

Ug stat JJ, 依家讀master of financial engineering 都比d 數學屈左機

無讀analysis個底未必夠
你對metric同convergence既概念有幾大feeling?

完全搞唔掂D Geometry

佢email通知嘅
會唔會係入左spam box呀
定還是你份principal report唔夠靚仔?
(雖然份野一早就封左口唔開得)

其實我係求其揀，最多咪轉系
巴打其實唔使咁擔心喎，想讀咪defer一個sem讀多啲嘢囉
宜家已經好少人有心想讀多啲嘢

其實係難搵好學校
識都冇撚用
因為你話唔到畀佢地聽你識

你讀完有transcript㗎嘛 唔使怕嘅
同埋好學校唔止係睇成績 仲好睇interview成點
比心機呀

7x5 35 中英5*都叫差

專登defer去讀啲你識嘅野好on9啫

想問下各位高手點樣用first principle 去d e^tanx

其實唔難
[e^tan(x+h) - e^tanx]/h
=e^tanx[e^(tan(x+h)-tanx) - 1]/h
=e^tanx[e^(tan(x+h)-tanx) - 1]/(tan(x+h)-tanx)·(tan(x+h)-tanx)/h
呢步用咗tan(x+h)-tanx唔會等於0，只要h足夠細而且唔係0
之後take h to 0就係e^tanx(secx)^2

唔該晒巴打

點克服人地話呢啲科係乞食？

小弟係2017dser 諗住讀engineering 又成日見人地話出到黎乞食

研究一個全自動乞衣兜

Engine 點會乞食